中國軍艦為何放棄軍演？ 我官員證實：嚴重故障

〔即時新聞／綜合報導〕中國海軍長沙號導彈驅逐艦日前與運城號導彈護衛艦、駱馬湖號綜合補給艦組成船隊，從海南島榆林軍港航向波羅的海，打算參加7月下旬中俄聯合軍演。但法媒卻爆料指出，長沙號疑似在印度洋喪失動力，放棄演習行程。對此我國防部官員證實，長沙號的確因嚴重故障而失去部分動力。

法媒《East Pendulum》當時報導，接近中國海軍的消息人士透露，長沙號航行在印度洋上時，動力傳輸系統突然停擺。從中國解放軍官方新聞網站《中國軍網》上，也可以看到前往波羅的海的船艦名單中，已經沒有原本的長沙號，改成同型驅逐艦合肥號代替。而此消息中國方面一直沒有出面證實。

據《聯合報》報導，我國防部官員表示，上述消息有些疏漏，其實中國艦隊出發3天之後，長沙號就在南沙海域發生嚴重故障、失去部分動力，有可能是大軸脫落，必須要長時間修理，只得返回榆林軍港，再臨時改成合肥號上陣，合肥號隨後於馬來西亞趕上船隊。